★廢老福地！骨灰龕場----政府發牌龜速 恐有龕場不獲發牌結業！

社會本來以為法例通過後私營市場就會逐步回到正軌，然而三年過後統計數字反映改革有如龜速。發牌委員會共收到144間私營骨灰安置所共166個場地申請，包含牌照、豁免書和免責書，但至今只批出六個牌照，另有三個申請獲原則上同意，以及拒絕22間龕場申請，審批完成的比率只有兩成，涵蓋約三萬龕位而已。

短期來說，為應付一旦龕場倒閉而出現的「清灰」潮，政府還應著手調配現有閒置土地和建築來暫存骨灰。相對於長生店或火葬場暫存設施，政府土地上未有長遠用途的空置校舍就不失為一個合乎法規又較尊重先人的選擇。只要簡單翻新校舍後，政府規定場所無煙拜祭，而且訂明不會長期佔用，附以在節日期間安排接駁交通，可望讓後人和校舍附近居民接納建議。

在龕位短缺、龕場違規的陰影之下，逝者不能安息，後人受盡折騰，區內居民多年歷盡滋擾，政府理應及早掃除沉痾。如今發牌委員會能加快審批速度，有助早日定奪龕場命運，後人也可安心選購合法私營龕位，而政府亦要就龕場申請被拒訂出完善後備方案，替委員會審批牌照過程抹去後顧之憂，並且免卻市民對先人骨灰去向之慮。

廢老

掉落海算啦 晒位

廢老：撐政府撐到見海皇 波塞冬

自己租格仔鋪啦

執左 d骨灰會唔會俾 執達吏 拎去拍賣？

霸王硬上弓
明明自己開頭無牌經營
然後勒索要發牌, 上位
原來開舖已經唔合法在先

日日岀支那01做乜撚

成撚日講大灣區大灣區 送去大灣區安置唔得咩?

好多開左幾十年，好似玄圓學院咁一向做闕都冇牌

只係你支港政府為左炒 起骨灰位，整出嚟的政策

做開